Resumen 
Harry Potter se ha quedado huerfano y vive en casa de sus abominables tios y del insoportable primo Dudley. Harry se siente muy triste y solo, hasta que un buen dia recibe una carta que cambiara su vida para siempre. En ella le comunican que ha sido aceptado como alumno en el colegio interno Hogwarts de magia y hechiceria. A partir de ese momento, la suerte de Harry da un vuelco espectacular. En esa escuela tan especial aprendera encantamientos, trucos fabulosos y tacticas de defensa contra las malas artes. Se convertira en el campeon escolar de quidditch, especie de futbol aereo que se juega montado sobre escobas, y se hara un punado de buenos amigos... aunque tambien algunos temibles enemigos. Pero sobre todo, conocera los secretos que le permitiran cumplir con su destino. Pues, aunque no lo parezca a primera vista, Harry no es un chico comun y corriente. ¡Es un verdadero mago!
Opinion 
Esta es la primera novela de Harry Potter. En ella se descubre un mundo nuevo, lleno de magia en el que sin duda hubieramos querido vivir cuando teniamos 10 anos. Esa es la edad del protagonista. En su decimo cumpleanos descubre que hay mucho mas que la triste vida que ha llevado hasta entonces. Ha sido invitado a Hogwarts la escuela de magia y hechiceria. Y aqui empiezan sus aventuras. Conocera su verdadero origen, quienes y que eran sus padres, quien los mato y por que el se salvo. Ademas aprendera que el mal, el mal en mayusculas, existe, en forma de brujo cuyo nombre no debe ser nombrado. En todos estos descubrimientos y aventuras le acompanaran dos amigos incondicionales que conocera en Hogwarts, Hermione y Ron.

Bienvenidos al misterio de la magia, donde hay secretos por descubrir y otros por crear. Aqui empieza todo.

Destacamos 
Formato tapa dura para regalar una gran coleccion para lectores fantasticos. Primer libro de la serie.

En todas las novelas de Harry Potter encontramos elementos comunes como la amistad, la lucha contra el mal, la defensa de nuestros ideales y como no, la magia. Pero cada una de ellas es distinta, a medida que avanzamos en cada novela vemos que se van volviendo mas oscuras y tratan temas adaptados a la edad que tienen los protagonistas y el lector adolescente. Asi podemos ver como descubren la amistad, el amor, como a veces les cuesta un poco estudiar o hacer caso a los adultos, discriminacion de clases y, por si fuera poco, los malos son cada vez mas crueles y sus planes mas tenebrosos.

Recomiendamos Harry Potter por su originalidad, por sus historias, por los temas que aborda de un modo distinto y, por que negarlo, porque somos fan.